召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(76)

上個post:

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(75)

好壞師傅list (只供參考，其實師傅都係人夾人嘅啫)

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車定貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車，同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車，我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你，分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架，得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間新觀塘駕駛學校，佢哋觀塘嘅私家場係只考乙部，丙部去翻上面個油塘考。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安，明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合符返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本藍色（以前係黃色）小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你，如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試，抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步，成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上，考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作，每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線，影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
宜家報名考試要等幾耐？

答案8)
可以上運吉個網睇

問題9）
Pass完甲乙丙部後，最快幾時可以拎P牌？

答案9)
官方答案係7個工作天
但根據經驗，3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題10）
應該學幾多堂先去考車？

答案10)
所有人資質唔同，有人20節已經舞到架車好輕鬆，有人40節學車都仲要提住提住，咁你點考試呢
巴絲們，睇返自己能力啦，唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試，咁樣好哂錢，不如補多幾堂操熟先考

問題11)
我4月考車，應該幾時上堂？

答案11)
大約1月底2月開始學，早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過，搞到自己好急住學，搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題12)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要，有師傅話唔洗

答案12)
根據運輸署第9頁指引

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇，但係你考試果陣，係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識，二黎事實上，第時你自己有車，你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車果陣培養好駕駛態度

問題13)
視力測試係咪真係23米？

答案13)
正常23米外嘅車牌係幾清楚，你可以背定考場釘喺度嗰幾個，但係考官可以叫你讀現場其他車嘅車牌
如果23米都睇唔到，強烈建議你戴翻副眼鏡

問題14)
想問下自私，係咪等候就要N波？拉手制D波等得唔得？

答案14)
要同唔要都有人合格，跟翻你師傅啦

問題15)
Pass左想問下點去counter拎P牌？預約得唔得？

答案15)
你填份TD590其實有寫：
( 甲 ) 郵寄至東九龍郵政信箱 68115 號，運輸署觀塘牌照事務處⋯⋯
( 乙 ) 親自或由代理人交回下列地點⋯⋯（自己睇份表啦，都係嗰四度啫）
一係 walk in，一係寄，冇得預約

問題16)
TD590車輛類別係填1,2定2就得？

答案16)
冇所謂，最後都係畀晒 1、2

問題17)
想問下去counter申請P牌係咪即日有得拎？同埋大概要等幾耐？

答案17)
排隊、交表、即刻碌 EPS 或者等叫名交現金，等叫名拎駕駛執照（去counter申請駕駛考試所需時間都係差唔多）
唔計排隊，最快應該十分鐘搞掂，不過排隊多人起上嚟半個鐘/一個鐘都有機會

問題18)
邊度有得買對p字牌？

答案18)
文具舖通常都有，深水埗有啲汽車舖都有賣

問題19)
想問下，我p牌8號到期，我應該9號先去得，定可以8號去？

答案19)
一定要完成整個P牌先拎得正式牌呀，8號辦公時間都未完P牌
如果真係有需要完P後未拎正式牌前揸車，可以考慮畀$45續半年，咁樣拎正式牌之前就可以照用P牌揸住先

我師傅話佢同佢啲行家都冇學生搶到自私丙快期呢度有冇人搶到？
定係帶返正常期算
考車考到心累 拖左成年

lm

呢排係難搶啲嘅，啲期先俾晒被取消考試嘅人

靠曬你喇巴打

留名

今日石蔭

2 take pass

師傅因為 d 考期亂哂所以遲咗 10 分鐘

佢話我考完仲要飛返九龍有個考 1530

祝好運 !

有冇巴絲知道沙駕路試排期排到幾時？
有冇啱啱pass路試既巴絲知道

算。仲要澤安。執到啦你

Lm

澤安操熟大埔道就得

重考：下年二月
第一次考：下年五月

Wtf等咁耐

利申：棍van撚

想教下咁多位巴絲
如果我只係快停快開
(唔係等交通燈果隻)(5-10秒左右)
有咩方法可以減省以下程序?

平時停車全套：Brake極力子手制空波
平時開車全套：極力子1波手制

有冇人跟過方師傅

我都想知

唔係多過5秒就要空波加手掣咩

有好多情況都係見步行步
唔想停曬架車，但又要一步一步慢慢行
e.g. 大路口出，想一邊慢出，一邊再望左右行車線

5-10秒要做齊啦

埋到交通燈位龍尾準備停車
然後發現前面架車開始行番

但已經踩左brake 同極力子
係咪放brake 吊番起極力子就ok?

咁如果兩三秒內呢？
講緊係唔知停唔停好 行住少少先既情況

踩咗極力子要落一波啦 肥你空波滑行

多謝巴打
我試下先

死鳩硬 仲有三堂就考 仲係撚唔熟個極力子

我都係，有時轉波會chok

頭先學完 未瞓醒咁 泊位掉頭錯撚曬

我早兩日調頭第一手駄之後唔記得踩break整停架車之後溜後

冇拉手掣空波都有機會溜後

出街唔難啊 學院裡面先難

有冇代抽快期巴打
棍VAN丙

P牌左3個月LM

利伸一take pass

LM

下星期考澤安,有冇人建議考前幾耐打999去清違泊車?

淨番6堂
學車師傅仲係唔肯放手比我自由渣
成日禁極力子/捽個軑盤干擾我
驚死我渣壞佢部車

過死車

其實係一個車位前
向右望盲點
之後先轉軚
過左死車後 （定過一半）
向左望再轉軚

對嗎？

但係你嘅技術去到點先？

一個車位前，打燈，望鏡，望盲點，扭軚
過左一半左右再打燈，望鏡，望盲點，扭軚

之前因爲武肺改期到12月中，原本考9月26， 有無扮法再抽快期？ 棍van丙部

聽日考車好撚緊張
忠義街自van，泊車同斜路開車都好驚

8月26先啱

明解，謝謝

加油
我都聽日考

唔會撞車，唔會死火
但係有d小甩漏咁囉

1. 大圈狗屋出面好難上3波，多死車，同埋有小路/行人，唔係唔得，係高難度

2. 巴士總站又係好撚多死車，仲多過1.，逆線車黎得好貼，就算比你2波行到巴士總站，都未必夠速轉上3波

3秒內唔開都要手制，斜路開車強烈建議用手制。

就算放腳掣開車都要望鏡，其實程序無唔同到

學車天使？有！

？

係咪有問題你唔知阿，通常唔係有危險，我個師傅係唔會捉我軚盤

可以嘅話揾另一個師傅補吓鐘，睇吓你係咪真係咁差

絲打係驚街試多d定泊位調頭多d
利申：好快到我驚

恭喜你，證明你唔洗佢監住都渣到

搵唔切啦
同埋記開一個師傅既口訣
唔想記第二個師傅
驚撈亂

我忠義街路試驚閪
揸真係冇嘢好驚 得個5分鐘

最撚煩係執你睇鏡打燈拉手掣呢啲嘢
我師傅話我太撚老定路試
上堂個陣單手揸軚俾佢屌死

一齊加油

淨係睇你呢個回覆都知你大口氣啦

梳，麻甩絲但泊車都係淆底

係咪果間學車天使嘅方師傅 如果係就有

呢個世界咁多方師傅 鬼知你講邊個

係，

泊車好難搵位練
成堆學車堆埋去d公廁位
淨係等都曬曬d時間

好on9次次都俾錢去排隊
起碼半個鐘先換到2分鐘泊吓個位
我平時學泊都係忠義街同澤安嗰邊

有冇人8月尾考唔到但仲未收到新考期

跟住師傅就會同你講
其實睇住其他同學仔泊都學到野既

我呢幾日學都排隊排到瞓咗
個師傅仲要瞓到扯鼻鼾（學好早）

咁細圈邊個位上3波好

新觀駕中期試同一日之前
唔畀上最後一堂 一定要前一日上
係咪想局你額外俾錢補鐘 定點都唔可以朝早上堂

應唔應該朝早搵出面師傅補鐘 warm up先考

轉啦 第6堂喎

自van 泊車斜路有咩驚？

因為我係大意撚驚考試好正常啫

記野渣喎
你路試都唔驚啦

我成日踩油踩深咗，然後就俾師傅屌
又話咩控油唔到油門

好大鑊
聽日考都未印好油門?學左幾多堂調頭泊位

我師傅話係有學生衰自大

著對薄底既鞋啦

好撚想放棄排快期
等咗成2個月都冇期

做咩話我自大，爛口同麻甩啫
唔代表唔驚考試㗎

赤腳ok
平時著con屎揸

其實冇話好誇張嘅唔係次次都完美囉
我學咗好撚耐，本身2月考 拖到而家

學都學咗起碼50個鐘

50個鐘
咪姐係50×60÷45 = 66.7節
當你66，每節當你$250
250×66 = 16500
洗成兩皮野學車

屌佢老母
次次都考前兩日先話延長唔撚俾人考
俾佢拖撚咗我成年呀

屌你老母西臭閪777

寫程式搶

我5月考 2月開始學
應該有20堂
學牌中間間過期續咗次
有一次租車錢

5月肥咗之後報快期 8月考delay到10月尾
8月考前學咗3堂
計晒上面費用到今日為止已經17,xxx

嚟緊10月會補4堂
再連埋考個日嘅租車錢
應該真係要過2萬落樓
希望唔好再肥...

50個鐘
仲多過揸假日車一年既時間

same here 本身2月考
呢幾日補左3堂，都震震地

我都係中間有2個月冇揸
因為改太多次，唔想到倒錢落海
決定考前一兩日先學爆佢

真係揸得多過有牌嗰啲
最on9係，係咁俾錢個師傅
呢年啲改期可以供佢買多層樓

我2月個陣都準備好哂
4月個陣考前早2星期就停左
上次7月尾學左幾堂都信心爆棚
經過咁多次真係灘凍哂。。。

情況完全一樣你幾時考？

聽日

喂我都係喎
考完上嚟報平安

有無人收錢聽日幫手搶棍van丙？師父搞左7日都無聲氣

我考果時係過左巴士站比啖油轉三波，行左十零秒之後死車後轉返二波再過死車，淨係上左一次3波
一take

依2條片麵係細圈棍van你參考下

我都係呀，仲要而家10月先有得考

可以有苦主group

準備又排唔到

完全load唔到快期條link

你考邊？
我5月中考，肥左
之後攞到快期8月尾，武肺wfh delay到9月尾考，pass左

放鬆啲，唔好咁緊張

有無人幫手🙏🏻
本身搵果個21號抽到今日都無料到，上網再搵又話多單得濟唔接

巴打今日有無棍van丙放位？

第一次油塘
今次永孝
我算放鬆掛 聽師傅講都覺得放心嘅

澤安 算唔算好考

泊車調頭係咪一定要去d公廁位練？

每次都有10幾20部學車堆埋一齊學
排隊都唔見左一半時間

如果屋企人有車果d就正
可以晚晚落樓下公園練到手軟

屌 培正道一出就收咗皮

衰上壆？

出試場個路口位真係要睇得好清，最好2邊都係紅燈先出

陣間考培正，好緊張

考幾點？
搵巴打報警清死車

2點幾

如果我冇記錯，我師傅同我講呢2盞燈紅左就可以去

紅晒係右邊有車黎
如果出緊嗰陣有車衝過黎都係仆街
好似左紅右綠先係冇車

啱啱第二take合格

等咗一段時間見兩條線完全冇車我先出，一出先見到有架巴士係下面好快咁衝上黎就比人踩停左

就係出緊有車衝埋嚟
仲要有另一個主任上埋嚟跟車,話就話唔會影響對我嘅考試評分姐,但好影響我心情

點解唔等到左紅右綠先出

嗰下自己都好心急,唉當攞個經驗

上年何文田衰咗
今年再報11月頭考澤安
呢排先再學返
1個月多d 搞唔搞得掂澤安

岩岩第5堂學3手調頭

澤安相對易

而家棍Van丙係咪唔會搶到？
諗緊去唔去返駕院算

你又講得有道理
但係練泊車真係排隊排到灰

其實如果張黃紙淨係衰一個大剔，係咪即係淨係爛果樣？我師父話佢可能懶得剔其他先唔剔

兩樣都有機會

順利pass

有車你都唔揸得啦
除非你考18牌用5.5練啫
其實係可以自己練
都係睇泥擋 扭幾多 入幾多 回幾多 再扭返幾多
係邊練都一樣
用2個雪糕筒做界

張紙只要睇合唔合格就夠
其他細節好明顯鳩take
基本張張都會take未觀察交通情況

屋企樓下係私家路發夢成日都揸大膽車屋企兜嚟兜去

有冇巴絲有唔鬧人既跑馬地既師傅介紹？ 追完post都揾唔啱

JJ 插沙求救

駕院快期唔係下年咩

無意外就係
有意外俾人禁住搶都似
私家車兜來兜去有咩好玩
返屋企玩mario仲好玩

恭喜晒

恭喜哂

渣出街當然唔得啦
但練泊位調頭呢d自閉項目
你拎屋企人部車係空地偷雞練都冇人知

有冇元駕師兄講下，揸返入學校，係咪二波入學校到完成考試？係咪唔使刻意入一波架？
棍van

請教下，依家p牌換正式駕照係咪仲未可以即場搞？要入箱？

有無人都係新觀駕考
知唔知有無咩辦法

開翻好耐啦

好，唔該

聽日考澤安,好驚試場出南昌街畀官話我冇讓大路車

就係如果冇人搶唔到
就疊埋心水係駕院等到下年

我之前八月考車,但因為為疫情
所以延期
最近收到信
但因為私人理由
嚟緊大半年都唔會學車住
唔肯定幾時學番
想問下
我應該申請延期,定暫時取消考試?
如果過左18個月,其實兩者都係一樣,要俾同樣錢?

大錫完 即刻合埋本野

我師傅係九龍塘附近啲咪錶位練S泊位 練好晒手勢幾時望左望右先
臨考兩堂先去返試場有雪糕筒嗰啲練習位

諗住搵個師傅有牌補鐘都俾佢藍剔

今日都考培正 fail左

合格？

衰咩

肥咗不過都預會肥

衰邊個個位，我之前都係忠義， 有個後生呀sir

我係衰最後返考場果下

屌，我嗰個都好後生 係咪同一個

你呢

其實想問下依加教貨VAN/私家車係點教
感覺上速度比以前學車時慢咁多
即係大直路都可能行得十幾二十
轉彎就直情慢到行路快過佢

平路轉彎唔比油

我駕院學 阿sir教我大彎都係行20左右
左線入左線嗰d分分鐘行10過彎

想問下而家可以親身去運輸署搞P牌
成件事搞得耐唔耐?
諗住請半日假去搞但唔知夠唔夠

依加學緊26
搞到成日要練慢車平衡

聽講沙田少人啲

衰咩呀

我見駕院好撚慢
我自己街師傅唔比慢 第一堂已經唔比行10幾20

今日棍van丙有無？

跑馬地自動波私家車丙部快期係咪停咗？未知幾時再有...？

有冇人幫手搶棍van丙
李健搶極都搶唔到

以為會衰泊車，點知係掉頭
一掉第一手就知仆咗街
後尾快快手考完就算撚數

大直路 無燈無車無人 應該唔可以咁慢架喎

轉彎我師傅就教入彎前拖 break 過一半彎之後控制到先輕輕俾油

但其實好難講實幾快 總之個速度嘅你控制範圍之內 連貫穩定地過到就得

私家車唔駛等太耐，但呢三日得好少期，等佢放次多就有了

抽中忠義街 係咪好難一take

預期諗住一take
不過留心係路試揸得安全
考路試係考你安全意識既

好
不過諗唔到排期排到2月就有得考

轉左再轉左個陣 掂到雙黃線

呢兩日有冇人抽到快期

+1 有啲想放棄轉慢期

呢排快期放得比以往少，巴打再等下

肥左咖密村街

忠義唔算太難，最緊要小心細圈過死車，操多d過死車會有幫助，考大圈就送個牌俾你咁濟

好多死車？

左邊死車，前面又停又行，右邊紅van 的士黎緊

衰無睇清對面就扭軚？

見到死車咪打右燈，做動作，然後跟進前車行，前車又上落客，等左一陣，跟著右邊又有紅van同的士黎緊，俾2邊好近咁夾住，咁我咪唔郁，等右邊車行走左，等左一陣，紅van
同的士都唔郁，阿sir又話同學你塞住晒條路，咁我就好慢開車，跟住就話我太接近死車塊倒後鏡，踩停左我

有冇咁誇呀送個牌俾你

愛民商場果段路？

我都係琴日考培正，第一次就搞掂咗

係咪手鬆左

巴打你幾點考

我琴日朝早11點考，但文福道勁多車，又死車又工程咁

我諗小巴同的士見你停左都唔郁係因為佢唔夠過？所以考官先話你塞住

絕大多數人都係咁上下死法

我同你差唔多時間

Van會唔會更加少？
我叫我師傅都幫我問下有冇人搞快期，過左成個禮拜佢都冇覆我

Van合併都多，但van丙真係好少，我都暫停接van丙住，清左依家接左既巴打先

係咪有巴打有幫人抽棍van丙部?頭先肥澤安

又係超越物體冇留意交通情況,今次個考官有出聲提我下次小心d,仲有肥腳掣控制不當

應該有寫你咩唔合格個喎？可唔可以講嚟聽吓？
同埋你考培正道邊一段？
我就考公主道嗰一段

想問學車係咪一定要起碼上足30小時先可以考？

我都係轉左入公主道..就係呢個位轉得差
因為我行左線, 右線又有車一齊轉左
就放慢讓左佢 之後就唔小心掂到雙黃線 咁就肥左
佢剔左我嚴重係轉彎位置不正確同軑盤控制不正確

我師傅話快期都要等到12月，叫我排尾期

塞死後車 vs 太接近物體
再加上望鏡
應該死咗7成人
所以1take 得返2成半人

無上堂都考得

唔該巴打

咁咪即係一出去冇耐就肥咗⋯⋯
我覺得自己行正路線嘅話唔使讓佢，同埋呢個真係要自己留意多啲架車條線行得正唔正。另外，啲師傅建議你雙手放係堂軚盤嘅10點同2點嘅位置㗎嘛?! 會唔會係當時個心唔夠定，所以先會咁多錯誤咋？

係啊, 考試勁緊張
平時學車係無事 衰自己
諗緊報快期好唔好, 學牌仲有一個月到期

有冇巴打幫手

其實我考到一半無啦啦有個DC9喺後邊響安，嚇到我勁緊張，嗰陣時仲要啱啱轉出佛光街嗰個彎位！
好似親身出運輸署排期嘅話會快啲有期，但係聽上面啲巴打絲打講話近排排期要等好耐！
希望絲打你下次都可以考番同一個地方！咁樣唔使嘥咁多時間去適應一個新考場！
點解咁快嗰學牌就到期嘅？

文福道仲衰 左右都有死車
行行下 前面DC9無啦啦倒車泊位落客
好彩無跟到佢咁貼
我本身年頭考 因為肺炎推到而家 所以就到期

我估紅van同的士見你考緊牌讓你cut左先
你過果時唔夠一道門距離？

想問我第一次fail路試後轉咗師傅
但無同上一個師傅講（因為佢態度勁惡劣勁閪）
但考試信喺佢度 佢有影過畀我睇

係唔係可以唔使問上一個師傳拎返封信的？

考完嘅信唔洗再用架wor

any肥講返佢點閪法

每次個半鐘 例遲十分鐘到 早十分鐘走
仲要等上堂（醫院）去考試路線（跑馬地）個段路都係佢渣 果度都差唔多10分鐘
啫係我一堂無撚咗30分鐘

態度差 串77 一路渣一路覆whatsapp

呃錢呃鐘

點解會比封信佢

我懶....佢話畀$100可以幫手整

btw考完封信已經冇用 好似係

重考果封考試信呀

sorry1999咗 講緊重考果封考試信

好記得我考緊嗰陣時文福道有㗎工程車係左邊跟住右邊又拍晒車，嗰陣時係瘋狂咁打燈同埋望左右鏡！
咁絲打你都幾好彩，唔係一陣間俾個考官肥多你一個太接近其他物體
由年頭推遲到去九月尾，都影響得幾大喎！咁好大機會你去排補考嘅時候去續多次新嘅學牌

咁你仲搵佢整
好撚老尷 搵個藉口話想拎返封信囉

唉你當我蠢又懶 果陣以為堂堂少30分鐘係正常所以搵佢整果下覺得無嘢

堂堂少30分鐘
咁咪一堂得學1個鐘咁撚仆街要開名

堂堂例遲10分鐘

由上落位去路試要10分鐘（我無渣過，反而轉咗師傅第一堂就已經放心畀我渣）

臨落堂10分鐘就換位渣返去上落位（呢個我都接受到，因為佢哋有時可能要趕下一堂）咁點解撚會遲10分鐘上堂？

態度惡劣 串77果啲就更加唔講啦 想講你咁無耐性咪唔好教囉

問下運吉署有冇得印過仲好啦

個陣真係想講粗口
諗住比錢比師傅幫手搶快期 博學牌到期前考埋佢
好似太樂觀

一月頭天光道 棍van丙部 己經開始緊張
有少少唔記得點揸

你係私人定係其他先？
不過我覺得得番一個月時間好似差少少，雖然你比第一次考會更有經驗，不過你其間仲要比時間自己去重新認識新既考場喎！
所以都係唔好太樂觀同理想化，同揸車一樣淡定有錢剩個

知你講邊個 有fd最近跟過佢 但好彩靠自己pass左
以我觀察 好多呢d ig有大量學生都係伏 學車當借佢車渣啦

你跟邊個？

我私人啊
所以都唔知搶唔搶快期好

你咪睇吓自己有冇信心，如果有嘅咪試吓搶個快期返嚟！你試過第一次就一定知道自己最大嘅問題係邊，你咪係剩低再去學車嘅時間改善下呢啲問題囉！
有陣時太按着自己嘅計劃去行嘅話唔係咁好，因為會有變數呢樣嘢。如同考車一樣，好講天時地利人和！

ching你朋友都覺得佢伏？

有冇巴打教路，10月就考

一般啦有決心想pass一定唔會搵呢d人囉

一T?

上面答左

咁應該唔係我個個 我12月考 10月開始學 好似紅色車

你都係跑馬地？
如果你師傅食咗咁多鐘 又渣到咁上下堂都唔畀你渣去跑馬地 基本上都係伏

呀 講漏咗 有堂佢教我望鏡望盲點教咗成粒鐘
諗返轉頭都覺得自己笨柒

好想好想好想要快期啊
香港定新九都是旦啦

真係咩人都有...

二T

停車第一時間係拉手制，可以keep d波！有需要就斜路起步！
考試紅燈停車唔拉手制一定肥，停車入咩波真係冇所謂！

自動波淨係拉手制就得
唔會用到n波

好啊 唔該哂！

咁多位巴打請教一下家陣係咪無人接貨van 丙部

如果慢溜到停車又開始轉燈 吊住1波極力子行得唔得

今日終於放少少期 清到啲私丙同van丙 一間通知中左既巴打

名呢

唔緊要啦，已經佛系中期

上面講咗啦

仲未抽到私丙

過幾日又放假又少期放

巴打可能中左了我仲未通知晒有事做趕住出左門，今晚睇下有無好消息

好緊張 一陣考乙部
再肥就冇快期

互勉
我一陣都考丙

想抽棍VAN丙留名
第3次考了
前2個師傅都鳩鳩地
好既又唔收快期學生

加油啊我呢邊好似想落雨

大家咁話
出發緊

一般係講5秒內行得就唔洗拉

今日有冇中貨棍丙？

舒妹好耐冇見

今日開左少少van丙有中到 條隊有郁到請放心

之前跟過一個姓黃

今日天光道2Take Pass,有驚冇險

丙部要考了
祝我好運

肯定你係用Hybrid私家車或者自van考
普通頭轆車D波手掣唔踩腳掣係會溜前

輕型貨車自動波$300
四十五分鐘一堂
每次上兩堂
考試當日租車$2200
考牌鐘
輕型貨車自動波$300

咁算平定貴

等你好消息

派唔同人？

又掉唔到頭

2200少貴其實
我1800
280堂錢

唔休做
我唔夠兩星期學左8堂就考

可唔可以租街外車考慳返400

要跟返個師傅

差唔多
自van係少d師傅

考撚到了 我屌

你個師傅好唔好？遲啲有快期想轉師傅

邊位巴打可以幫手抽快期？

未上呀 朋友介紹應該唔差得去邊

我噚日pass咗佢話拎p要七個工作天，其實係咪三四日就可以去撞下彩睇下有得攞未？

有冇咁心急揸
你可以去試下 4日好似得

我個人認為學院真係易合格過街學好多，至少我咁騰雞都1takepass 當然，我比較廢啫，好佩服考天光樂活嗰啲1takepass到嘅人

唔知抽唔抽中我呢

因為真係好興奮

屌 又衰撚咗乙部 好想死

掉頭第二手個碌啱啱掂到膊 其實第三手仲有好多位俾我出 不過考果陣硬係唔冷靜 心不在焉咁

考棍van？

Sure

路試都過到,乙部應該冇問題,唔會有外在野阻你

衰撚咗三次啦

我嗰時都騰雞到個clutch 都係咁震，車太快就老虎蟹都迫力印停架車先，加油啦，唔好灰，考到嗰下你會覺得所有嘢都值得

前面多車我情願慢車，拉遠車距先，再2，30上三波，車唔洗快都可以照上咗3波先，最多咪3波慢行，起碼個官睇到你有運用個3波

你考邊條路呀？

其實唔好夾硬轉3波,真係多車又慢其實唔上都得,平路得20幾就2波算啦,3波等路暢通先轉啦

20幾行3波都幾肯定使用不適當波段

可能係我理解錯我以前個師傅個意思，唔好意思，佢嗰時教我你見有位，就上3波，上咗唔代表要開得快啲，都可以keep住2波嘅速度

Pass左未？

我諗佢指係二波有踩油啲速度，大概20尾30頭
上左三波要拖brake就唔好上

大概係咁

我啱啱肥咗丙部
依加李X叫我唔好排快期排正常期 各位CHING點睇

Van定私？

棍Van

前路暢通先好上啦,你要停車時又要轉返2波先停得,前面多車又慢又多燈位其實預咗成日都要停,用2波算啦,3波通常行30-40

快啦，棍van等到下年三月頭

呢排都淨係搶到合併
有冇巴打要抽合併

知唔知依排有冇放過快乙

越黎越驚明明8月考變左11月考，之後又要改期
已經由好有火想一take pass變左無哂火預左成世都考唔到

好似隔好耐先放一次

因為我師傅話快有機會仲慢過3月
Anyway 唔該曬你

點會啊 上次搶快乙都唔係日日有

易搶 但少放 因為要有人一齊淨係肥乙

Pass乙肥丙冇得抽合併

冇

如果知自己肥硬丙直接炒埋乙好似好啲

三次

我自己都唔信

終於抽到van 想 丙部

棍

等左幾耐？

2個月

早知最後掉頭掉衰佢仲好 丙咁難搶

恭喜曬到時加油呀

我覺得唔曳既
不過要頂得住佢
麻甩佬黎 要好吹水先得
你巴定絲
絲可能同佢會唔夾

pass左了
忠義街細圈4take
油塘
油塘
天光
忠義 （合格）

拉叔考左未
見你成日蒲po

pass左係到moon po串小妹呢d垃圾

呢個po包埋p牌

合格師

對吳字
不過小妹都p牌

我6月開始學
270 租車1700定1800
係學車王搞

快期搵返專業既bot啦

屌我個tg ac比人del撚左
搵過我嘅巴打搵多次

今朝抽到既快期通知晒了 唔好意思今日出左去成日 無收到通知既巴打希望聽日有好消息

Hi 左你

咁奇怪
不過我見你仲係單tick 喎

想知如果13號考5號先知考咩場
會唔會冇師傅肯教

只要你比到錢，有咩係冇可能

6/11 考油塘 11點
好撚緊張

想問下如果買jazz 一段有花/有凹要整要幾錢？ 完全冇概念

仲有時間，練多幾堂

練多啲 考果時啲考官會講一炸野
唔好比佢搞到緊張

我2/11考, 仲未開始緊張

對上一次考已經係上年5月
啊sir仲叫我15號先上第一堂
6號就考啦

仲未開始練翻

如果P牌有效期係10月9日 係咪要下一個工作日先拎得正式牌?

後日考4點

元朗棍van補鐘有冇推介

個個都話太趕冇時間上

講到明就肉酸，意思姐係你出手太低

我都係 好緊張

絲打考幾點

中間停左咁耐

特登寫埋喺頭 post 啦喎

3:50呀

加油，應該你考完到我

依個時間好似有好多車 唔知會唔會塞呢？
可能我未返到 你已經開始考
大家加油💪🏻

師傅就話星期六假期多數都會多死車，準備好擰頭擰到頸痛，多車都唔緊要啲車唔玩嘢正常咁揸就已經夠，加油啦

有冇人試過星期六鴨駕？月尾考

希望路面正正常常
小心van同DC9

最仆街係DC9，我明佢哋趕住搵食，但都唔洗下下硬cut埋嚟

學既時候都遇過 佢逆線行 差啲撞車
因為佢哋太自私 自顧自己

唉，呢啲真係睇彩數

早2個月肥左
依家想抽快期重考
大家多數比錢人幫抽 定係自己朝早起身搶?

唔該想問下申請學牌咪一定要本人去運吉署申請? 搵朋友代整得唔得

好似可以寄信 好似

你睇份表格點寫

想問下一條白色實線其實可唔可以cut 非雙白 非影線

10月8考油塘

今日學last 2堂

好撚緊張

？ ？ ？

唔得

睇吓咩位
以下只講一條白線實線
有D係巴士線 有時間限制 限制外就cut得
有D隧道收費位出黎 就唔cut得
不過唔cut得比較多

想問下過死車要騎過隔離線，過過下見到對面有車駛緊過嚟應該要點做

唔洗理 自己做番打燈入番線
除非佢想玩攬炒

考左好多次？

你考成點？

2次，5月肥左，延期等到而家先有得再考
終於唔使再經歷考試過程

要判斷同對面車同時過會唔會太貼，唔貼可以繼續去
太貼就慢駛搵位cut返入去

Pass咗好彩死車無乜同埋考鯉魚門道左線去右線後面啲車慢行讓我，最多謝架電單車你呢？

恭喜！
我段時間好多車 冇人讓我
比官dum停左

喺你同死車保持一定距離之下返埋自己條線小小，如果對面行得快，你最後停低，等佢過左先再擰頭過死車

多謝！邊個位dum咁慘，頭先練車嗰陣時都好多車勁驚
唔好唔開心啦呢啲嘢講運，下次再加油

10月23考永孝街 好緊張

Ps 棍van

比較矮帶單車眼鏡
係呀 真係講運
我完左返去就冇乜車了

Thx

你係轉岀茶果䕘嗰個位被人dum?
我就係好彩見面返遲咗所以我都遲咗20分鐘考，返而少咗啲車

係呀 一轉過頭見到dc就 dum左

遇到咁嘅情況，其實你無論點樣做，都基本上死左9成

有啲距離既話即停 等佢過左先

唔會,路闊就慢車過埋佢,窄就停低先,睇對頭車點,佢都停的話就打燈望鏡去

有冇巴打試過肥佬後唔夠7日就抽快期

無咁誇張死車唔走咪打燈，對面一直有車咪等到無車為止

騎線過到中途， 但對面線有車黎緊， 就算對面線車停低讓你，你都可以死响影響其他道路使用者呢點

如果三車並排， 就肥你接近物體太近

雖然講就講得好美好， 咩做足動作就冇事， 實際上根本就唔係咁

佢地好中意咁講：你應該睇到成條線冇車，保證過死車果時對面線冇車黎，咁先駛出去騎線

當然現實上根本唔可行，所以我先話如果咁唔好彩遇到咁既情況，通常都死左8-9成

沙田河畔線要騎線+對面有車來緊幾乎係100%既事。如果真係死九成咁咪好少人PASS？

又係dc不過呢個位都係運多無計，睇唔到點等都無用

河畔線 死因大部分都係死响過死車果段路架啦

唔夠7日唔俾抽

再問 同佢講唔得就算 比返租車錢
你出面即刻再搵 慢慢搵點都搵到肯就你期既

聽日做考官嘅朋友講
第二次考兼考一part真係會放啲水
同埋後生去考嘅話會捉得嚴過上年紀嘅

Btw抽到13號考永考
個邊啲路有冇要特別注意嘅嘢？

聽個

真唔真呀
係就好...

想問下大家抽快期平均抽左幾耐先抽到
考完一排都未抽到有啲lorlorluen

【本報訊】本港持續出現源頭不明個案，香港大學公共衞生學院教授高本恩表示，相信第三波疫潮在上月底錄得零本地確診後已完結，但第四波已經開始，並預期未來數周本地個案會逐漸增加，至本月中疫情會更明朗。現時不能像第二波後、即今年5月連續多日零本地確診，因為當時政府待連續多日零本地確診後才放寬社交距離措施。

港大微生物學系講座教授袁國勇表示，每一波疫潮是否完結有不同方法界定，最重要確診個案是否越來越多，現時最大問題是普通科門診未能做到18區派發樣本瓶，以便有輕微發燒、喉嚨痛、流鼻水及咳嗽等人士留樣本化驗。在檢測不足下，不能截斷傳播鏈。

準備又停過

又可以唔洗學住

頂佢個垃圾肺炎
又要延期？！

我後日考，希望考到

照以往咁樣，如果真係又停考，大約會幾時停？

10月內
利申月尾考

會唔會有人年頭開始中哂每次delay仲未考到

我都係，原本2月考

應該頂得到10月中打後

仲搶唔搶快期好？一陣搶到但撞正停考 會唔會仲慢過排尾期

緊係搶啦

21號考 好驚佢停

暫時每日keep住10宗
應該點都頂到2星期掛

搶啦屌，慢期慢過陳同佳去台灣

緊係搶左先
搶完睇日子再諗俾唔俾錢

聽日就考 11:55 忠義街
緊張到賴屎

而家抽快期係咪好難
屌比左錢李健重考冇聲冇氣咁, 仲想水我正常期

都係過死車要留意對頭車果啲，其他冇乜特別

冇用嫁，我搵連登先抽到
同返李健講抽到好似好驚奇咁

想問搵邊位ching

上星期一take pass 今日見塞車請朝早假
仆番屋拎黃紙一陣排隊攞P牌

btw睇中部車但好鬼 13年車成8手車先8.5km
佢話佢呢手前後執左3萬幾蚊 而家冇野好整
但問左佢 佢6月頭先買 買果陣7.7km
先4個月 整左幾皮野先放 放又放番幾皮野？
行左13年先7.7km 佢揸左4個月都去到8.5好似好鬼

8手，但 1萬Km都冇， 搵鬼信咩

真係比盡3手
咁嘅車況唔好期望太高

今日有冇人抽到快期

考成點？

本港武漢肺炎疫情或再起變數，據悉，今日約11宗確診個案，是繼本月1日出現10宗確診後，相隔3日再重回雙位數。

本地確診數雙位就話姐

8月尾已經改過一次
改11月尾
咪撚改上改呀屌
改多次真係唔撚考 仆街 個個遲過我報名考埋第2次快期pass埋我仲未有得考

8月尾 》11月尾

衰左
架的士衝左出黎 一個s 收左皮

忠義街好似今日無人pass 聽d姐姐講

睇下頂唔頂到10月尾

冇，一個都冇

我同自己講咗再肥就唔考住
還掂唔急要牌
無錢無假咁浪費
而家如果再畀佢改都唔知考唔考好... 供養仆街師傅咁

絲打你今日都忠義街？

咁誇張

衰咩？泊車調頭定街試？

我覺得疫情下考車當考完攞快期入場劵第時隨時報快期算鳩數
好過為左pass補鐘 補鐘又唔知有無得考
不如儲下彈藥第時疫情過左報快期 先上多幾堂
unless好急要牌
但我預左一世唔渣車 好後悔疫情下無改到期考車

好彩今日中左銀城，搞撚掂。

衰行街呀我
一個s 即收皮

想問下依家快期係咪真係好難抽？
我知啲期比曬之前疫情停果陣
但我師傅幫我抽左2個星期都抽唔到
依家問我轉慢期好冇
要去到3月

係停就10月中好停
一係唔好停
如果唔係11月尾又改

師傅教話要操熟d乙部
因為係自己控制範圍內
丙部就聽天由命自己執生

操熟完改3個月後都係徙氣

林鄭:關我撚事

政府完全無後果
考牌官仲有假交
師傅又有多d生意
只有學神慘

林鄭：政府從來冇建議市民學車考車

林病：蟻民應該坐黨鐵

無得早到

我frd早左半粒鐘考 所以先諗有冇得搏下。。。 唔要個期就排隊尾

你唔好預有得早，總之咁上下時間師父會帶你入試場

邊個考培正考到撞車 真係唔好岀嚟揸車做炸彈

但為咗考畀咗次錢續學牌
而家可以去到下年4月前
好on9真係 希望唔使postpone加今次pass到

我試過早到
我之前本身考11:15，考完11點都未到

我個次早咗到
早咗幾個字考

只想如期考到，合唔合格其次

到底而家抽快期係咩環境
好似入左黑洞咁款
完全冇消息 又好似冇人抽到

叫李健代交快期慢到一個點
朝早話交完快期錢到而家都唔知考邊個場

我都想知唔想3月先考

非工作天係好少期放 基本無咩放期

今日既事？
不過呢個位係難cut啲既

林鄭：大家唔應該出街

星期四考自van掃捍埔 驚到震 學12 堂夠唔夠

自van ok啦
記住報狗

有冇學神試過練迦密村街

培正1 take pass 想問下幾耐可以攞p 洗唔洗上網預約

預三四日到，填好TD590，拎埋張黃紙同$90就咁上運輸署就得

預三四日到，填好TD590，拎埋張黃紙同地址證明就咁上運輸署就得，費用$90

馬路邊有d行人準備橫過馬路
咁我就停低讓佢過先

屌，點知佢又企係路邊唔過
讓番我轉頭

如果唔係斑馬線的話應該可以慢慢過卦

有冇人知扒頭動作最好點
我望完鏡/盲區冇車就扭是咪冇問題

想問永孝街難唔難考

打燈 望鏡 睇盲位再望鏡 之後過

想問下
1. 架車停左係路邊，然後再開返果陣，要點望鏡同盲點？洗唔洗前後左右6個點全部望哂？只係只望倒後鏡 右鏡 右盲點？
2. 倒車如果扭左或者扭右既話洗唔洗打燈？

唔係要等七個工作天先可以出運輸署攞P牌咩？

唔係班馬線其實可以定速過,佢地出黎先停,你咁樣係不利用先行權利

今日去咗沙田拎P
前後15分鐘左右就搞掂哂走得
多謝之前個post有ching教路 thx

btw 見另外有條隊打哂蛇餅唔知排d乜

你私家車定van

google左之前有個post講有秘技可以check幾時攞得
上運吉署網申請重考 如果話你不符合重考資格就即係佢已經有你pass既record,可以攞p牌，其餘字眼就要繼續等
今日我去都係博下work唔work, 點知真係攞到
星期二pass,計番都係pass完第二個工作天就有牌攞

係啊，我都好後悔
今日要夜晚去李健拎排期信
呢到啲巴絲超高效率

私家車

咩叫報狗

臨考前打去港島交通部
搵幾架鐵馬清一次考試路線堆死車

要嫁啦，退款唔洗諗
今日打咗電話三次先有場比到我

我比佢水咗正常期
9月11肥，到下年3月再考

巴打你搵到師傅未

想請問停車熄匙之後係入1波定R波？

p牌仔想出部錢七，有d驗車野唔太明
情況係睇中部就黎要續牌既錢七，咁我本身諗法係萬幾二萬蚊錢七驗黎哂氣，但既然佢4個月內要續牌，就驗左先拍板
但我就唔清楚for續牌既年檢，同d人買二手車既上架驗車係咪兩樣野黎？

程序係唔係：
睇車>驗車>轉名>揸到就夠期，就攞車房驗車紙去續牌
咁樣岩唔岩求教

正常平路/向上既1波
向下R波

Thx巴打

咁癲巴打試過？ 不過條路真係多死車 尤其係南華會

我如果8月改完11月尾都改期就2 3月見
dklm考條春咩咁改法

報晒南華會禮頓道 冇死車贏左9成
考幾點

打去港島2組
佢哋一般半個鐘清晒全條線

快期抽考天光道
算唔算多死車

考15:15
多謝咁多位巴打指點！仲有冇咩考樂活道要留意 我師傅話6成機會考樂活道

私家車落地過咗六年之後，每年買牌費之前都要驗車合格先，張及格紙有效期四個月，你要喺呢四個月內續牌費
至於你買車時上架驗車，純粹係畀你自己睇吓架車有冇咩問題

難考

未呀。

巴打有好介紹？

佢有冇偷雞比你揸樂活？
唔止6成啦 起碼9成

多尤其是靠背壟條線 多死車多盲毛 彎位窄
我考試果日仲要整路變單線feel到考官放水

點放水，合格咗？😯

有揸過一次全程嘅條大斜都幾得人驚 但係最驚都係堆死車同埋出加路連山道個黃格位

咁ok啦 記住比油先鬆手制
你考3點真係睇運 多車到仆街就慘

因為忙到自己有無做錯都唔得閒理
成條靠背壟死車+搵食車+廢老+學生多到你唔信
條路又窄 D廢老好鐘意係死車中間無啦啦鼠出黎陰9你
私家車就會對準你黎到先會開門
基本上打燈望鏡擰頭全程無停過+金精火眼去防以上呢班撚樣
好彩無迴旋處

不過另外2條路線好易考睇時段同彩數

感覺同油塘一樣難考

多石線 停車場出黎 入中線前 係咪左燈 左盲區?

我上個月平日考2點，考完乙部佢叫我路口轉左，應該係上樂活道，點知臨轉灣果陣佢就話都係轉右行棉花路行到st paul門口仲要跟住個學牌吊住一波慢慢行最後一tick pass咗
最緊要比啲信心自己

右燈右鏡右盲區

鏗鏘 TY6010 姓王 全名唔知冇講，呃鐘(兩節夠膽死1個鐘頭10分鐘就收工)，期間唔教野，睇片，復客，總言之就係由你自由發揮，下星期就考我預撚咗肥

直接投訴啦

當自己衰戇鳩算，鏗鏘啲師傅真係得啖笑
我本身學15堂棍Van，之後仲有9堂轉左自動van就跟咗呢個姓王嘅，可能中途轉機佢根本冇心教，所以奉勸各位千奇唔好報鏗鏘

我個師傅唔俾我偷雞呀

唔好放棄 考邊度?
youtube睇祖哥 話唔定PASS到

永孝街，條路超長，睇祖哥都揸咗廿幾分鐘

記住佢D提點 咩地方要注意
我都係垃圾師傅 有一大半係靠youtube祖哥

上星期永孝街一take pass
街師傅黎, fd介紹 真心好好
有時仲會屌鳩黑警
有冇邊個位唔識點處理不如拎出黎討論下

聽人講祖哥真人好伏
但啲片真係好得 有用過個垃圾師傅

我都永孝
好長條路真係 如果前面有巴士或小巴慢慢跟實就得

我好彩條路係燈位直去(最短同最易)
全程冇特別事發生, 冇的士小巴巴士係前面後面
真係學車咁多堂揸得最舒服係考車果日
你知成條路不嬲都多小巴的士

唉未分得清你講邊條
停考前剩係操禁學 過咗兩個月已經唔係好記得
小巴巴士的士都好多 死車又多
好驚有學生 平日下午考

咁唔知
但考港島既都幾多人推薦佢 係貴少少囉都OK

今日考天光道 有咩要注意

呢到有分左轉同直行, 直行就路程最短同最易
小巴的士真係好多有學生仲麻煩, 會經過幾間學校(好似), 學校附近有班馬線
同埋365日都整緊路我考果日突然間又多條路要整

棍Van 掃桿埔2號線 1take pass

考車真係做影帝

打去投訴違例泊車先

大概幾耐前打去好

而家

我1220先考 同佢講搞搞天光道d車就得？

你話有大量違例泊車 阻住大車行唔到
叫佢即刻派警察過開黎

youtube個祖哥係咪唔得？
見到留言話網上睇片勁好 真人冇耐性

呢兩日冇人講快期嘅

開始要睇熟啲路
轉左無記錯有兩條 一條禁學？

停考真係好撚黑人憎
我3年前仲要學過棍波 中左伏師傅剩係去左一次天光道放棄左慳番租車無去考

依家又改期 又要驚11月尾又改 之前100單左幾日去到見頂先停 之後回落到廿單都唔開 dklm

邊搞到咁多果度廢老學生多 慢慢揸仲好

而加d中學雞放幾點架

就算無學生 死車搵食車同廢老都係長存
公主道同亞皆老街好易pass 我覺得

其實我唔知邊條禁學師傅3條路線都會叫我行 好少遇到黑警

今朝石蔭，考第6次了
都係唔合格

自動波

原因唔講太多，唔會再俾籍口自己話係乜乜乜問題。
我只係覺得其實我係咪根本就唔適合，短期內我唔會再考慮考試，唔係話因為我放棄，係因為考咗咁多次咩方法都試過晒，都仲係有瑕疵

試吓轉棍波

頂 我都想考棉花路 你考個陣多唔多車

天光道個難度好似僅次於油塘

6次自動波 有恆心

係咪揸車啲危險意識不足
之前肥左次 有啲嘢係肥左先意識到自己原來冇咩sense

我肥咗六次了
今次係打右燈準備cut去右邊嘅時候foodpanda電單車喺隔離快速洗過，考官急煞

冇望清楚右鏡有冇車？ 定電單車係盲點位
覺得越考得多越緊張

外賣仔真係好撚癲
兩次差d撞落去

睇定點樣抽快期

咁係你冇睇清楚鏡盲點,肥你都好應該

有睇清楚，但係都唔夠快

所以我認命了
或者真係不適合揸車，考6次已經用左好多錢了

其實三次唔得要放棄啦
因為你根本唔知自己衰咩

衰考試心態其一，腳都震哂又緊張

我第一次考都係腳震做錯步驟肥
你要有個心態係 唔得咪下次囉
不過啲考官搞到人緊張又真係仆街黎

唔得就下次，去到第6次已經講唔出呢句

跟同一個師傅？

轉左1個

師兄，其實有唔需要太介懷考左幾多次，可能就係咁樣影響咗你自己心態！放鬆啲唔好俾其他嘢影響！
同埋考車嘅時候心急呢樣嘢真係好危險，一定要慢慢來，同埋做多啲望鏡擰頭，絕對唔會有考官肥你揸得太慢同埋做得太多多餘動作！加油啊師兄，唔好氣餒！

如果呢個時候你知道自己錯咩既
咁你就可以再去考 唔知就咪去

錯在考試嗰心態
無論中學會考定高考都係呢個心情

都考左咁多次 唔爭在繼續考啦

仲有一大堆禁學路段

其實考車肥佬，我覺得錢真係其次

係重學用既時間同等重考的壓力先最攞命

學左車就成日都留意馬路d情況， 多左望其他學車， 成日都想問自己幾時先可以脫離呢個地獄

有冇諗過問運輸署拎report睇

迦密村街個路口伏撚到

左面一條死車長龍
焗你扒頭
唔扒頭係睇唔到前面路口有冇逆線車

一扒頭逆線即刻有車到
仲要唔撚讓你
結果架車只可以好似三文治咁
踩住中線係逆線車同死車之間過

咩叫有睇清楚，但唔夠快？

姐係睇到架foodpanda都照cut埋去？

太後生啲考官會嚴啲，或者試吓等多兩年先再考，加油呀！

元朗補鐘搵邊個好？我見有洪李蔣，唔識揀

續牌個續牌密碼點申請架

你係P轉十年牌定係十年牌夠期要續？
P轉十年牌一定要親身去
十年牌夠期續佢自然會寄黎

十年牌就到期網上搞就要個密碼
等佢寄過黎？

係，其實我都等緊封信

直接踩上去統一搞算 冇啦啦要個密碼嘅

運吉就腳就話者，唔就腳丫嘛
都未講網上續期可以用信用卡，用 red 卡有 4%

一日最仆街都係排長龍
短時間可以retake既話肥又有乜所謂

仲要撞岩疫情 好後悔今年學車 8月尾被改期 11月尾又未知數而人地遲報名就可以考先，衰左仲可以報快期，快期考完我都未有得考，呢樣搞到好激氣
出年先學就唔駛咁慘

真係好撚嬲，學左5000蚊 同比左2000租車錢 依家先黎唔考仲on9 但又要一直提心吊膽驚會補埋鐘先改上改

呢排冇人講快期嘅
無人抽緊？

講黎聽吓好想知衰咩
識人考4次
第一次 垃圾師傅 開車望鏡都無教
第二次 無啦啦多個考官 緊張再加緊張
第三次 衰的士佬急停上客
第四次 就pass

代辦得唔得幫兩老搞績牌 佢地又唔想出去

多人搶，難抽中
有好多又驚疫情中左都要改期蝕補鐘錢

去外國考啦

就係費事特登出去先上網續之嘛

永考有咩要注意？
第一次肥忠義冇讓車行

咁啱去個邊 上去搞埋算 佢個密碼都幾伏下

提前45分鐘打去差唔多

其實都唔會蝕嘅
揸多d仲好

原本預左乙部pass丙部肥
出到黎乙部肥丙部pass

正啦好快有牌

一改改3個月
好似我咁8月尾變11月尾
仲要驚下個月尾又停又改 （我7月尾學左9堂停左到依家）

過來人提下大家

轉彎記得望下鏡 因為真係好多仆街會食你線 見唔對路就好印住brake

終於pass沙駕😭肥過兩次培正，今次執過哂手車先考，呀sir行完多石停車場就skip左工廠區直接返試場🙏🏻可能佢趕收工😂

咁撚正

skip工廠區咁正

睇下有無快期囉，雖然尾期都只係排一個月

聽到嗰陣有d唔敢相信😂見佢重複多次先唔該呀sir

好似排到12月2日

沙駕丙部補考正常期排到下年7月

澤安11點考多唔多死車？

如果只考路試大機會考第三號路線 不過學車唔比入 因為有消防救護係入面條路 但都會有啲師傅偷雞
入面條路好行 只有班馬線可能要停一停 全程直路

本港今日 (6 日) 錄得 8 宗武漢肺炎確診個案，5 宗為本地個案，其中 3 宗源頭不明，另已有約 10 宗初步確診。對於再有 3 宗源頭不明個案，衞生防護中心傳染病處主任張竹君形容「唔係一個好兆頭」。源頭不明個案中，包括一名在帝苑酒店越南餐廳做樓面工作的男子，衞生署表示，若 9 月 30 日至 10 月 3 日期間曾到過該餐廳的食客，有不適應求醫，若沒有不適但感到不安，可以電郵署方領取樣本樽 ....

屌你老無
幾時先有得考呀
3年前學棍波中伏師傅無考到
3年後8月改期
11月又留名睇改期
成世都無得考

第一次(忠義)。。。唔得醒目，對頭有車繼續行，太接近物體，考官急煞
第二次(培正)。。。踩白色影線
第三次（忠義）。。。後尾轆掂黃格仔
第四次（石蔭）。。。斜路開車冇轉腳，車輛溜後，考官急煞
第五次（培正)。。。出大路嗰陣冇望清楚後面有車來緊，照開出
第六次（石蔭）。。。電單車後面駛出，照行，太接近電單車

考到信心盡失 抖一年先啦

已經唔想再追快期

全部都係好on9大意既犯錯
係太緊張定點

多石已經係最短 仲要skip?
似係考官肚痛要去廁

考試前永遠會緊張

到你揸過就明
你可能覺得咪又係開車停車轉彎打燈望鏡

我1take

考自van
想問停車洗唔洗望後鏡 我個師傅冇講過 但係有啲youtube片話要嘅

車都唔睇...已經係基本意識問題

本身van預左裝貨會睇唔到
不過我一得閒就左中右係咁望 望多實冇死

點解租車費係1500-1800
而考車當日師傅又照計你一堂學費

要望中鏡

考試前拎車順便會練一堂

有考試鐘

我師傅冇練過，但照收我一堂
佢話考車時間計一堂

唔係好明
租車費咪計左
點解要再加多一堂？

冇喎，直接考，但收左租車+一節錢，係咪又中左伏

想問下申請甩p牌轉正式有無得預約櫃檯

個個都無既唔通係我師傅太好人

其實係仼佢講我都唔明，租車費係租架車一日(但考完佢都係有下一個學生)，考試鐘係考試嗰個時間當學車？應該係咁掛總之就好好賺

租車費淨係包考試果一陣仔渣

想問下考石蔭 如果我條行車線前面有行人/單車行馬路，我應該慢駛定係過死車咁過？

即停啦

係都多謝佢😂

天光道純考丙部嘅話係咪只係得兩條？
同埋如果唔洗三手軚嘅話條路要點行

有冇過來人可以分析下排快期既好壞之處？
我淨係諗到咁多，希望有人補充

好：
1) 趁手車未生疏，拿拿林惡補
2) 快考快拎牌

壞：
1) 搵唔到師傅
2) 預唔切時間學

唔排快期等到仆街

都係冇，續正式牌先可以預約

點會搵唔到師傅 頂多咪補多2 3堂
驚準備又停好過

咪就係，有錢點會冇CFU

如果抽到第二個場，又要從頭認過d路
補2,3堂唔夠啦

咁5堂都差唔多
睇多d youtube

數碼證書啦

續人牌使鬼電子證書，等密碼信咪得

佢封密碼信係到期前幾耐寄嚟先？
利申第一個十年都未過一半

三個月左右，晏晝我先講完今日就收到

心急嘅話到期前四個月就可以用數碼證書續
不過為咗個人牌去出數碼證書又好似唔太化算

快期停既機會點都細過幾個月後第n波停
何況今次無清零無放寬得太勁
好難大爆

今時今日係未必搵到師傅
太多人被改期

搵李X/鏗X/學X王分個CFU啦，出面未必肯接插隊客

你考自動波私家車？

係

加埋用咗3萬未?

Over

tg搵我啦

盲點同出大路都唔望清楚先出，點俾你pass呀

個官唔煞停你個26司機可能死左啦

斜路開車會溜後應該比油先鬆手制
你師傅有冇教?

想問有冇人知學車王app筆試題目係咪已經update咗新版內容？

建議你停一停，思考自己適唔適合揸車

私丙情況點

私丙今日做到一單 反而少期過van丙
唔多單係手等佢放多少少就清晒了 等多陣

又時都要睇運

咪再quote條假膠啦

轉頭2點第二次考沙駕 祝我好運

我都係等陣考

祝你好運

考丙？如果係盡量過啲技巧比你

有冇巴打幫手搶快期 棍van丙

大家咁話

路試啊 有咩技巧

消息指今日新增11宗確診 多宗源頭不明

大涌橋九成九都唔考架啦
多石最緊要留意停車場啦 啲死車好濕鳩
慢慢行就啱架啦
河畔就留意對頭車啦 見到對頭車停比你過先好過
銀城正常發揮啦
棍van既最好轉多啲波比個官睇
你唔識轉波佢一樣可以肥鳩你

你哋通常二波停定係會二轉一慢慢停
同埋二波係咪踩brake印到10kmph先落極力子等佢慢慢停，好驚衰空波滑行

好 合格既上黎報喜

二波停

唔係2次改期下話仆街。。。
改期既話我退租車錢轉師傅算 既然都比條師傅屌到無心機

其實運輸暑有無放跑馬地自動波私家車丙部快期?
俾錢人搶都無消息

改期已經好撚無運
改完一次 到下次新期又爆 又改。。

11月考真係55波
疫情之下師傅贏晒

私丙邊區都少架

11月尾
我會寧願唔撚學 還定第一次都預左肥 為左攞快期資格
不過7月尾學完9堂到依家
改完又改都唔撚記得哂

再咁改法真係令人好煩躁

我覺得佢有責任要比人改完一次就優先考左先
無可能改完一次又當人同新報名考生一樣咁改法
咁改仲邊有心機學呀

政府睬你都傻
話之你
最好你地個個搭黨鐵

大家一齊無得考都好d 依家剩係受影響學生要瘋狂比人postpone,唔受影響個d考完重考埋快期我地都未有得考

加油，淡定啲唔緊張就得

望多d鏡
過死車唔好咁貼
轉波爽手d
大膽d俾油

加油等好消息

下星期終於筆試，等左成四個月

香駕話pass 左筆試，要八至九個月後先係路試

好耐

去教仔學院而家其實仲耐過自己出街考

中晒伏

好多人都肥太慢
情況適合就大膽d俾油
未能調整速度與配合交通情況
一樣會肥

暢通至少要40就無死，加油

想請問考車個筆試流程 (筆試+派成績 + 排路試) 大概要幾耐？筆試可唔可以做完即走，唔等嗰20分鐘？

你預半個鐘內走得
去到跟指示去筆試房門口報到，之後會安排你埋位做卷。做完可以即刻撳掣交卷，唔使等廿分鐘。之後出去攞結果，合格會即時排路試，唔合格就出去大廳再畀錢排筆試

肥左 話我3轉2chok親佢 唔再考住 冇心機

自動波啦下次

啊sir唔好灰心 唔係你問題 祝你事業順利 （我知你有睇

你點知

咁小事肥你？

唔開心2日好啦
收拾心情再考過

佢要肥都冇計 話你有罪就有罪架拉

呀sir安慰番你轉頭?

好 多謝你 如果你考試都祝你好運

冇啊 見到佢灰灰地姐

我個師傅都屌到我癲
講哂操口

1、2牌同中型考牌真係好on9
考中型一定會空波滑行
一定要拖波補油 但1、2牌就唔俾做

我個個無粗口但d語氣好撚惡

阿sir定師傅

大把師傅人格分裂
Whatsapp就好聲好氣
一跳上車就屌到飛起

啊sir 黎

拖波補油即係點?
一拉低個波即刻補啖油等架車冇咁chok?

你唔合格但倒番轉叫考牌官唔好灰心
係咪有故事聽?

故事就冇既 不過睇得出對我有期望

係
等齒輪轉數差唔多
接合就唔會咁chok
基本上個個揸貨車都會補油

你同你講有上連登？

昨晚大老山隧道往九龍方向cut錯單白，我真係白痴睇唔到係實線，要bf事後話我先知，無影嚮到後車，希望唔好1823我。好擔心加P，大家要小心

大家年紀差唔多 又會講on9野 邊會冇連登

因為輕型車同重型車的波箱唔同，所以有唔同轉波方法
（不過而家聽講重型車都改左用同步波箱，唔使用兩腳極力子，但係考牌要求無改）

考牌主任會同你吹水？

壞處咪 揸新一條線 可多啲時間練 正常快期既過2-3星期就要考

發覺依兩年唔應該學車
係咁倒錢落海

好撚後悔個時大安旨意諗住8月會考到所以無改期
點知港共夏天都整個船員大爆發
之後winter又預左爆
由考完可快期 變左到年頭都未考隨時

唔係考官 係教我個個啊sir

好彩個阿sir唔係講緊popo啫

唔該哂你

真係精神分裂
畀錢佢賺仲要操口屌個客 好師傅真係難求
要改期就勁有禮貌
有一日頂佢唔順唔撚學算

諗太多啦
兩個相遇只係10幾分鐘 有無咁誇

2-3星期內考一個新場
一個場起碼2-3條考試路線

今日上網睇其他場嘅路線先發現之前考嘅忠義街條路短好多 好想抽返忠義街

天光道條靠背壟道線真惡頂
今日專操呢條，係咁有車抽頭同人彈出嚟

如果你覺得短=易，少年(女)你實在太年輕了

諗住路短啲 出錯機會/突發情況少啲 最難都係迦密村街過死車

短但多嘢睇都係死，死車睇少陣就剔冇留意交通情況

多數都係考呢條？ 有車抽頭係再慢啲等佢過左？
Btw巴打難唔難先搵到師傅教同租車？

第四波疫情已經嚟緊 希望唔會又停考

抽頭一定要慢，唔係就攬炒
都唔算難，CFU特登調走其他人堂先

運輸署/考牌官設計路段既時候已經考慮左你呢個因素，但佢地照樣訂立咁樣既考試路線

最好唔好我師傅話，所有嘢等佢講，唔好問

pass了

我都有問過師傅呢個問題
師傅話考官唔會講

有冇元駕既巴絲
聽講呢幾日考宏業東多

你試下再慢啲先試二波，大約20到先轉
極力子要hold係磨擦點耐d

想偷雞可以望下個轉速
一到左磨擦點個轉速會爆升，你hold 到個轉速落返尼就得

唔撚係呀
利申 聽日

聽日考油塘

好緊張

前日pass左想問下p牌有無限幾耐之前要申請？ 依個月抽唔到時間去搞

3年

唔該曬 咁我遲下先搞

自動波都溜後 咩料

8月尾改11月尾

最on99係明明有個fd5月考完一take
我無跟佢個個
因為之前搵定左個 3年前另一個朋友介紹既話好好
點知老野又惡又厄鍾 個朋友聽完我講都話佢依家聽落好仆街咁

下次衰左搵番個個算

依家見人搵師傅個個搵唔鬧人既
就心諗，點解我比錢要買難受

合併試？
考幾點？

no 考丙only

朝早11點

屌 好似我個個

最慘係人地介紹都伏
下次真係小心d 第一次預肥硬就算啦 改期改到都好難轉師傅 衰左先轉

都好大機會考四山街
我之前考果日師傅同我講好多新觀駕都考四山街

10A 麥明詩都肥左4次先考到車牌
大家唔好灰心

19行規
運輸署一直唔出手嘅話，一直打破唔到呢個局面

麥明詩無比人改期

已經收到咁貴仲要咁昆錢

係比較少 所以多數學自私

因為考親van的通常都係貪買2送1，甚至係直接揸五噸半搵食，前者諗得送牌大當然唔想要個A，後者更加係棍波車主流，所以考棍波多

我就係肥3轉2 chok，升極力子個陣補油補得唔夠大chok多過3下就玩完

利申：考19牌，係荃灣個陣on99識呼大油但唔識踩大油鬆極力子

聽講歐盟前期嘅車唔洗踩2腳都轉到波，但宜用歐5歐6嘅車考都要踩2腳

麥明詩有牌都唔識泊位
垃圾

上星期2考澤安,去到澤安道路口,問個考官都係唔肯講出大路後去邊,堅持轉出去先講,好撚彩唔係考歌和老街

你見過佢泊？

睇多d壹週刊就知

唔會講
因為有時會因交通情況轉第2條 佢會一步一步咁指引你

一開始講俾你知合着數啲？

我個C FU都係咁講

因為我唔洗考乙

11點幾考 考完D考官趕住返去食飯

澤安唔係九成考大埔道架咩

9成姐,佢想嘅都可以歌和老街

而且唔理考大埔道定係橋底調頭都係轉出南昌街靠左行就得，我都唔明點解「好撚彩唔係考歌和老街」

恕我孤陋寡聞，我真係未聽過有人考南昌街轉右入歌和老街

考歌和老街的話就要兜好大個圈架啦，考官都唔會咁玩自己

考歌和老街的話一出南昌街就去右線,入左線盞玩鳩自己,好難cut

我以為你講係轉右入九龍塘，原來係南昌街調頭路線

況且你都唔係suppose一出澤安道就 cut 二線架啦，要先靠左慢駛望鏡再cut右

今日考
本來叫我去四山街
但喺左轉出欣榮街個路口等咗好耐好多車
佢就叫我改行咗高超道

棍van 1 take pass

我上年12月排期，8月變11月，改多次期隨時2月先有得考

石蔭 自動波私家車
有無黃又教得好嘅師傅推介?

所以搵師傅真係講彩數
但我第一個師傅又係hea，好多野做錯哂都唔出聲，到最後炒撚左又跌幾千

巴打你考幾點?

其實我覺得高超道都唔錯
上斜條斜路基本上冇死車

筆試改期都無咁慘
路學完要改期好慘

秒殺
大把人考26扮傻仔行錯路
一樣照pass

唔該你

7月肥左第2次 停到而家
棍丙快期仲未搵人抽到
假設抽到又要搵新師傅
D Cfu唔撚憂做 見你快期學生都唔撚收

3點
算係3條中最易

聽朝考元朗 求祝福1take

各位肥的朋友 唔洗唔開心
我第一次考棍波個陣 泊車死火加踩線 已肥
跟住一開車 撞雪糕筒 俾人踩停
再沒睇清楚 轉線 又俾人踩停
返試場又同死車太接近 又俾人踩停

第二次考轉自動波van. Pass

所以棍肥咗ge 師兄 可以試下轉自動波

佢可能要望下個馬唔位有幾多車或者有幾多考車係前面考緊大埔道 如果多晚就轉直行個條路
利申當時考個考官係望完先叫我直行

聽朝考油塘

一齊加油

加油巴打

幾點
我都係聽日

元朗？

我1045

我係無考放棄就轉左自私
之後又被改期

其實衰超過三次既巴絲
經歷左多重打擊後既心情係點
會唔會人生冇晒希望，個心有條刺un住un住
一日未pass返成世人都會有陰影？

好撚多仆街師傅
監管又差...

易考，條路好闊，不過試場出黎沿途多貨櫃車死車，隨時要cut出黎爬頭行對頭線

多綠van，有個燈位一過就係黃格，有d綠van會係個個位一過黃格就停底上落客，唔好跟咁近踩黃格

多盲毛衝出黎馬路，等佢上返行人路先好郁

我早兩日同frd傾起 先知個個學自私...
棍van圍內得一兩個人 一個2take 一個3take
有個自私4take了
究竟點解我會揀咗棍van

但好長
三條線都咁易咩
齋丙部有無話預邊條

因為學左先知咁難

我如果3年前簡左自私, 應該點都快期考左了
absent 完無考先知唔可以即刻學自動波快期
之後報完自私又無錢無學
報到依家又肺炎

唉自私應該pass咗
同埋要學真係讀書個陣學 出嚟做嘢好難學到
呢半年可以homeoffice學 但肺炎搞到delay好大風險

無架其實
佢條條都好似好長
有條要行消防局個邊入
平時學車唔比入
係個條要記多d
補多兩個鐘
得閒上YouTube背熟哂d路線，臨場心理壓力都無咁大

我本身份工wfh多，暑假直頭日日都得閒學，但學完又無得考
改多一兩次出年轉工就煩
不過講親平日得閒個師傅就成日安排我星期六日學 根本無分別，同埋其實佢都會就番你番工時間。

咁我就唔駛特登暑假考啦，仲搞到因為咁中左改期

個師傅唔係好掂
我第一次考狂睇祖哥 雖然都肥咗
壓力又唔覺有 都無乜緊張感 可能預自己唔可能一take

第一次考邊？

所以最好真係讀書時學
唔係份份工咁彈性

讀書個時無錢

同埋又唔係諗住會做渣車一族
無理由個時無錢都去學

加油！早啲休息 等你好消息

多謝巴打

油塘 行高超
我係大本型對出畀考官踩停 轉入內線時後面有架小巴好貼 結果剔咗兩格嚴重就完了

做嘢又無時間
讀書返吓part time都夠嘅
愈遲愈貴 應該好快加價

定d黎，永孝街真心唔難，一定得

成日加架啦
拖到2046考完之後轉師傅應該唔同左價

多謝巴打
月尾考 仲有三堂+考個日一節 希望夠做

希望今波唔駛停考上一波爆左成個月到左頂百幾宗先死死氣停 但明明8月尾回落哂都唔開番

觀望埋呢幾日
有幾個係學生 驚驚哋
4日連假其實唔樂觀...

如果今次又停真係唔知幾時先考到
3個月爆一次 次次比人改都係改3個月後
咁永遠都比人改期

快期黎講，打電話定上網整易成功啲

上網

其實元朗考早上好難合格，太多死車上落貨，d人上落貨又亂過馬路，一次上午肥咗，第二次考下午先合格

哩個真，遲到早退哩d仆街野就不在話下。仲有考車冇車cam又係on9，等於廢撚左個上訴機制。根本成個考車制度都有好多問題

街車師傅完全冇投訴機制
痴撚柒線

又合謀定價，一年貴過一年，貴撚到仆街，改多次期/肥佬一兩次可能就扯撚火就唔撚考等第時去外國做野先考。

排快期 重考 唔補鐘得唔得？
邊度做到？

無得唔補鐘，因為考試要借師父牌，唔補鐘邊有師父肯借師父牌畀你？

首先，師傅唔會只比你租車
其次，你唔一定會考同一條線
所以補一補啦

可能人地係重考乙部，所以考邊都唔係問題
不過都係個句啦，補幾堂點都要架啦

最少要補幾堂？

最好4堂3個鐘
睇熟啲路

淨係考路 拍車掉頭唔唔洗

講真 上網睇片仲好過d師傅

學新路1堂都夠

衰左擰頭😂

衰丙部，咁更加要補鐘啦

11月頭考，好驚又停考

話唔定抽返同一條路

條路熟晒

如果係想唔補

放心，改硬
今日都17單
應該頂多2星期又停

唉仆街 開始升

幫人續牌係咪帶自己身份證 份form 申請人身份證同地址證明就得？代辦人唔係填form架嘛

唔洗*

屌 唔知頂到幾耐

11月尾 可能到時開得番

btw17單入面有9單係國寶之家
仲未扣外地個案
唔驚

依家睇番 講真就算我係8月頭改到10月尾 都隨時一樣要改上改 11月尾反而就算停都應該有機考到（其實佢未比新期我個時我都計到係11月尾咁上下，心諗寧願佢比12月我可能穩陣d....)

陣間掃捍埔 好緊張

個網完全Load 唔到

用插lan線枱機會好d
好似係

搵agent
同埋等回落番先報啦
依家報隨時又加入改期大軍

岩岩考完油塘 pass 左了
2take 棍van

考四山街
勁少車迴旋處唔洗停直出
6個細剔 搞掂

已經係

可能又要拜托你
預自己肥天光道先

講真
呢d自己搞得掂
唔洗俾錢人賺

1堂學新路？ 會唔會有信心得濟

1take!!多謝大家

1堂45分鐘點夠

都係7月肥咗第二次報咗正常期算 2月尾 費事遲啲又有第四波

真係夠人快咩

而家正常期去到3月
學牌出年2月到期
唉

2月尾都未必唔會有第5-6波
其實只可以等回落左就報快期咁先係最穩陣
但依家學生改哂前師傅塞到密密麻麻 快期好難搵師傅 比我簡多次真係唔能學車住

我：3月31到期
11月都考唔到既話我諗我考完一次已經要續牌

快期真係比較難搵cfu
d友仔好多都唔撚收
上次考第2次問左7-8個先有1個話有時間
到而家都未敢抽期住

除非跟番舊師傅有期都會收
但肥得既人多數都對個師傅唔好評/想轉過個嘗試下

真心肺炎搞到改期既就慘 想快期既又難搵師傅
係好差既學車時間

啱啱我都考完高超道 pass左

恭喜巴打

師傅教如果係歌和老街就一出拎右線出

唔想俾報名呢件事煩住我 無個期係手又囉囉攣咁 日日等個agent同我講抽唔抽到

上次要返屋企等佢封路試排期信
等左十日

有期仲囉囉攣
日日驚會比人2次改期

而家申請正常期係咪郵寄/投箱
我就係冇期揸手

唔係商用卡就親身都得

你邊條 我都啱啱考完

工業村

我元朗村

仲有成50日先到我考
又唔駛考了
成世都考唔到
學車錢已經掉哂落海

係呀 有時仲提我同學 路面暢通喎

合格個感覺真係開心到飛起

係間房等個心情好複雜

十一月頭考忠義街 唔知會唔會又停

我月中 唔敢約師傅住 睇定啲先

我約埋師傅 比埋錢啦

唔係呀 我延過期 錢已俾

比左因為政府問題 佢唔會又要我再比呀

我12月頭

聽日1435考沙田，好緊張
希望唔會中河畔線，另外想問下各位巴打我一路揸一路口up up會唔會俾人肥/俾考官印象唔好

你口upup啲咩先

就算pass佢都可以圈你精神有異
要你經過精神科醫生書面證明正常之後
先俾你申請P牌

Up乜都唔緊要

唔會
我今日考嘅時候就一路口upup
我: 望鏡望盲區 安全無車行得

我十一月中就重考 我都驚會停

當然唔好太誇張 自然就得
當同自己講